小米新機價傳破台幣2萬 雷軍：賣便宜做不到

小米公司周三將發表最新旗艦手機小米9，外界盛傳小米9普通版價格為3499元人民幣起跳，透明探索版最低價格則為4999元人民幣（約2.3萬元台幣）。小米董事長雷軍昨就小米9價格引發的討論在微信公眾號貼文，表示「小米旗艦機，一定要去掉性價比的束縛，專心做最好的產品。這次為了做好小米9，我們不惜代價」。

雷軍說：「小米9的製造和研發成本，絕對不便宜，期待我們賣到特別便宜的價錢，完全做不到。小米9肯定比小米8貴不少，特別希望大家的理解！」

雷軍指出，螢幕指紋辨識、背後3鏡頭和4800萬畫素相機等功能使小米無法壓低小米9價格。雷軍說：「小米9三攝，堆了太多料，全部是6P鏡頭，全部是閉環馬達。還有，小米9所有版本採用第5代屏幕指紋，等等。」

除了雷軍，小米總裁林斌也在微博表示，小米9成本實在太高，請消費者理解。小米仍會堅持真材實料、價格厚道的價值觀。

唔準用Android & 高通U